呢個時候識玩既應該要求中共武統台灣

中共出兵打台灣國際先會出兵應對，trigger WW3做埋中共最後一根稻草，順勢收中共皮。
我就唔撚信戰狼外交四面受敵仲可以支持到。

仲要出兵俄羅斯，拎返外興安嶺以南

【聲援香港】陸委會宣布「香港人道救援」四原則 「香港人道救援」政府法人機構執行

中國強推港版國安法，引發港人抗爭，總統蔡英文昨宣布照顧香港人民決心不變，行政院將組專案，對香港朋友提出人道救援行動方案。陸委會主委陳明通今（28日）出席立法院內政委員會專報前受訪證實，對港人道救援行動方案有四大原則，包括政府主導、跨部會整合、由政府成立法人機構執行整合民間跨部門，以及政府編列預算、挹注經費。據了解，此一法人機構是財團法人台港經濟文化合作策進會。

陳明通上午在立院受訪時表示，蔡總統與蘇院長昨達成共識，面對將來可能增加香港人民來台，提出居留、安置、照護等三大政策目標，在此之下有四項原則，第一，香港援助與關懷專案由政府主導；第二，由陸委會進行跨部會整合；第三，由政府成立法人機構執行整合民間跨部門（公私協力）；第四，政府編列預算、挹注經費。

陳明通隨後在備詢時答覆國民黨立委葉毓蘭表示，對港救援行動專案就是根據《香港澳門關係條例》第18條成立，待行政院核定後就會執行。民進黨立委賴惠員詢問我方有多少能量可以接受多少港人來台？陳明通說，香港人來台，有些人是把台灣當作中繼站。有關能量部分，我方會尋求平衡。香港人每年來台有很多原因，有些人才是移民，有些人是因政治理由過來，估算範圍很大。

美國國務卿龐皮歐稱香港不再具備高度自治，不再獲美國特殊待遇，賴惠員問美國如果取消對港特殊貿易待遇，台灣方面因應為何。陳明通說，這些都會納入《香港澳門關係條例》第60條（可停止適用此條例一部或全部）評估。

陳明通在回應民進黨立委黃世杰詢問時指出，《港澳條例》相對於《台灣地區與大陸地區人民關係條例》，在於沒有「人民」兩字，《港澳條例》不只有處理人民，還有香港政治，當時立法時是把香港在政治上看成第三地；若「港版國安法」通過，將減損香港高度自治，我方會質疑港府政策是否聽命北京，因北京政策要統一台灣、消滅中華民國，因此得重新思考我方跟港府的政治關係。葉毓蘭問是否停用此條例，陳明通說，停用與否還是得送交立法院審議。

蔡總統昨出席民進黨中執會時表示，她與行政院長蘇貞昌討論並達成共識，由行政院組專案，對香港朋友提出人道救援的行動方案。將由陸委會負責規劃、跨部門協調、執行專案以及盤整相關資源，對於港人居留、安置、照顧，進行完整規劃，包括預算的匡定以及協助機制的明確化等，也希望陸委會在最短時間內提出，向社會大眾說明。（陳培煌／台北報導）

財團法人臺港經濟文化合作策進會

但babydiscuss 個邊話侵就係唔想ww3